{
    "question": "Berdasarkan bagian yang dimanfaatkan. Tanaman obat yang termasuk klasifikasi batang adalah... A. Lada B.sirih C. Rosela D. Lada \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.rosela </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.<em> </em><em>Rosela</em></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>karna lada adalah klasifikasi biji,sirih dari dedaunan yang merambat,dan jawaban paling meyakinkan adalah C.Rosela karna merupakan klasifikasi batang.</p><p></p><p></p><p><strong><em>S</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>,</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>p</em></strong><strong><em>i</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>f</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>s</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>h</em></strong><strong><em>:</em></strong><strong><em>)</em></strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "perhatikan-data-beberapa-campuran-berikut-1-alkohol-dan-air-2-199",
            "question": "Perhatikan data beberapa campuran berikut! (1) Alkohol dan air (2) Air dan Solar. (3) Gula Dan Air. (4) Minyak tanah dan Solar. Campuran yang dapat membentuk larutan ditunjukkan oleh nomor? a.(1)dan(2) b.(1)dan(3). .c.(2)dan(4) d.(3)dan(4) TOLONG DIJAWAB SECEPATNYA BESOK DIKUMPULKAN!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>d.(3)dan(4) gula da air minyak tanah dan solar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "limbah-organik-merupakan-limbah-yang-bisa-dengan-mudah-897",
            "question": "Limbah organik merupakan limbah yang bisa dengan mudah ......... atau mudah membusuk    ISILAH TITIK-TITIK TERSEBUT\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>terurai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>limbah organik merupakan limbah yg trrdiri dari biomassa makhluk hidup yg mudah diuraikan dengan pengurai</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8-proses-penguapan-pada-benda-cair-menyebabkan-a-massanya-t-329",
            "question": "8. Proses penguapan pada benda cair menyebabkan ...    a. massanya tetap\r\nb. volume bendanya tetap\r\nc. bertambahnya volume benda\r\nd berkurangnya volume benda\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. berkurangnya volume benda </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. berkurangnya volume benda </p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "organ-pada-sistem-pernapasan-yang-disebut-sebagai-pangkal-tenggor-579",
            "question": "Organ pada sistem pernapasan yang disebut sebagai pangkal tenggorokan dan berfungsi dalam mencegah makanan masuk ke dalam tenggorokan adalah laring...    pernyataan di atas benar atau salah?\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Laring berfungsi untuk menempelnya selaput atau pita suara.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-gangguan-pada-mata-manusia-dan-cara-mengatasinya-110",
            "question": "Sebutkan 3 gangguan pada mata manusia dan cara mengatasinya?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Buta warna, Rabun jauh, Rabun dekat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>A.</strong><strong> </strong><strong>Buta </strong><strong>Warna</strong></p><p>Buta warna merupakan penyakit seumur hidup. Namun, penderita dapat melatih diri beradaptasi dengan kondisi ini, sehingga aktivitas sehari-hari tetap berjalan normal. Dokter akan menentukan metode penanganan yang tepat dan sesuai dengan tipe buta warna yang diderita.</p><p><strong>B.</strong><strong> </strong><strong>Rabun </strong><strong>jauh</strong></p><p></p><p></p><p><strong>1. Rutin Memeriksakan MataSegera pergi ke dokter jika mengalami keluhan pada mata.</strong></p><p></p><p><strong>2. Mengontrol Kondisi Kesehatan KronisKondisi tertentu, seperti diabetes dan tekanan darah tinggi dapat memengaruhi penglihatan jika kamu tidak menerima perawatan yang tepat.</strong></p><p></p><p><strong>3. Lindungi Mata dari Sinar UV MatahariPakai kacamata hitam yang menghalangi radiasi ultraviolet (UV).</strong></p><p></p><p><strong>Rabun </strong><strong>Dekat </strong><strong>:</strong></p><p></p><p><strong>Pilihan penanganan berupa penggunaan kacamata, lensa kontak, dan operasi seperti LASIK.</strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "banyak-jenis-longsor-yang-terjadi-di-indonesia-yang-termasuk-jeni-923",
            "question": "Banyak jenis longsor yang terjadi di Indonesia yang termasuk jenis longsor tanah kecuali     A. longsor lambat \r\nB. longsor cepat \r\nC. longsor di peluncuran \r\nD. longsor pasif slow flowage\r\n\r\ntolong di bantu kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>B. longsor cepat</p><h2><strong><em><u>maaf</u></em></strong><strong><em><u> jika</u></em></strong><strong><em><u> salah</u></em></strong></h2><p><strong><em><u>terimakasih</u></em></strong></p><p></p><p></p><p><strong><em><u>tapi</u></em></strong><strong><em><u> jangan</u></em></strong><strong><em><u> hapus</u></em></strong><strong><em><u> jawaban</u></em></strong><strong><em><u> saya</u></em></strong><strong><em><u> ya</u></em></strong><strong><em><u> pliss</u></em></strong><strong><em><u> \u0ca5\u203f\u0ca5</u></em></strong></p><p><strong><em>plus </em></strong><strong><em>jangan</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>di </em></strong><strong><em>hapus </em></strong><strong><em>jawaban </em></strong><strong><em>ku </em></strong></p><p><strong><em>yg </em></strong><strong><em>hapus </em></strong><strong><em>gk </em></strong><strong><em>ada </em></strong><strong><em>ahlak </em></strong><strong><em>\u0ca5\u203f\u0ca5</em></strong></p><p><strong><em>gw </em></strong><strong><em>pen </em></strong><strong><em>nangis </em></strong><strong><em>ini.</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>gua </em></strong><strong><em>ni </em></strong><strong><em>cewe </em></strong><strong><em>admin </em></strong><strong><em>nya </em></strong><strong><em>sembarangan</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>hapus\u00b2</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>jawaban </em></strong><strong><em>orang </em></strong><strong><em>\u0ca5\u203f\u0ca5</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hewan-dan-tumbuhan-yang-hanya-ada-di-indonesia-dan-tidak-terdapat-938",
            "question": "hewan dan tumbuhan yang hanya ada di Indonesia dan tidak terdapat di negara lain termasuk definisi dari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Hewan dan tumbuhan endemik</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Di Indonesia banyak hewan dan tumbuhan endemik. Artinya hewan dan tumbuhan endemik Indonesia adalalah hewan dan tumbuhan tersebut hanya ada di Indonesia, tidak ada di negara lain.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "iv-jawablah-soal-uraian-di-bawah-ini-dengan-benar-perhatikan-ga-959",
            "question": "IV. Jawablah soal uraian di bawah ini dengan benar!    Perhatikan gambar ekosistem padang\r\ndisamping ini\r\nBerdasarkan gambar tersebut, sebutkan tiga\r\nhubungan timbal balik antara mahluk hidup\r\nlingkungannya disertai penjelasannyal\r\n3\r\ntimu Pengetahuan.com\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ahhasjsjsbjjsjsjakwownwbw</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-yg-bukan-bahan-yg-digunakan-untuk-pengendapan-air-adalah-302",
            "question": "Berikut yg bukan bahan yg digunakan untuk pengendapan air adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>arang,  sabut kelapa, kapas, krikil, pasir, </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu yah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hewan-apa-yang-bisa-hidup-di-air-a-monyet-b-ikan-600",
            "question": "Hewan apa yang bisa hidup di air?\r\n\r\na. monyet\r\nb. ikan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><u>b. ikan</u></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ikan hidup di air bernapas menggunakan insang</p><p></p><h2><strong><em>Semoga</em></strong><strong><em> membantu</em></strong><strong><em>!</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>jadikan</em></strong><strong><em> jawaban</em></strong><strong><em> tercerdas</em></strong><strong><em> ya</em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.ikan</p><p><strong>P</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>j</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}